點同 hr 講價

問定先，呢幾日有幾個 interview
如果expected salary 寫 18-20k
佢開17k，福利正常
係咪局住accept

利申：20fg, apply 銀行 back office, 8大

有人工已經好好

我expected少10%
無福利

照做攞經驗 騎牛搵馬

佢出 offer 我就要即刻答，拖唔到

咩dept有17咁高

ching又見到你

佢未出，但我填18-20k, 第一二 rd 都正正常常，過左 line manager 同 VP, 之後要 in hr, 我覺得佢會話我係 fg, 然後壓

R佢過probation review?有時係budget問題，喱個價喱個經驗，佢根據公司比喱個位既budget，出唔到高一個數

明白，多謝 Ching

直接話唔要

18~20k

fg 無咩工作經驗 憑咩野講價？ 而且17k 已經唔算underpaid

當12k既bank talent 都咁多人搶 你唔要大把人要

雖然認同銀行工仲要bo真係唔算underpaid ,唔知仲係咪perm

講價又唔係唔要，無話唔講得價，更加唔使話憑咩講價

樓主又唔係無offer ,又唔使去搶bank talent ,樓主都無講唔要個offer ,

福利正常？ 講多啲 al？

通常銀行工唔會壓價架，你去上網搵吓你個位以前幾錢先啦

我覺得，sor ，好撚on9

自問有能力既可以講數要求過probabtion有一次salary review

大行fg 唔係全部fix架咩

無類似資料

teller fix, back office 可以差好遠，例如 admin 同 business analyst, 起碼15k vs 17k, 未計 admin 可能係 contract

ummm, 係 perm, bank talent 冇報，12k 過唔到自己果關
銀行offer 未有，上次全部係情景題，因為我以為佢出 verbal offer 我就要即時 accept, reject 或者還價(應該係)
reject 過幾份16k or below, 大部分都係我填17-19(唔係銀行我會填低小小)，然後我話想調去17k, hr 話會同 head 傾下, 有一份未覆，其他全部話16k 係 max
所以先出嚟問下 Ching, 要點還價，定跟本冇得還

ummm, 係 perm, bank talent 冇報，12k 過唔到自己果關 銀行offer 未有，上次面全部係情景題，因為我以為佢出 verbal offer 我就要即時 accept, reject 或者還價(應該係)
reject 過幾份16k or below, 大部分都係我填17-19(唔係銀行我會填低小小)，然後我話想調去17k, hr 話會同 head 傾下, 有一份未覆，其他全部話16k 係 max
所以先出上嚟問下 Ching, 要點還價，定跟本冇得還

但係每個位自己本身應該fix?

我覺得未必，有聽過同一間公司， gt 人工都有分別，可能係3大， intern 果 d 會高小小

我既意思係 要講價 首先要有議價能力 given that 你係fg 無perm 銀行工作經驗 加上個市宜家咁差 而且份工無underpaid 成功講到去18-20k 係無咩可能 結論係講唔到價 都唔需要諗點去講價 一係take 一係decline

不過你話 一試無妨 咁未 go ahead

Ching 唔好諗咁多啦 銀行既話今年搵到工就做住先啦
最緊要條career path / 個dept 係咪自己興趣 做多幾年 有能力跳出去就唔係講緊多個1-2k

樓主apply咗做邊範？
19k上已經係assistant manager/associate grade人工，點解你覺得你fg可以開18k？

如果佢真係比17k,而你本身填18-20k既咁就同佢講你個陣填係18-20k,問佢點解低過呢個range

咁佢堅持既你都可以同佢講有其他offer都比到你既expected salary,但你自己興趣對呢份大d所以如果呢份都出到既會揀呢份

不過如果你counter offer佢既就有機會佢話要問下最後有可能冇回音，連最初個offer都冇左

所以睇你幾有興趣啦，如果真係想做既1k其實唔係差好多，加埋今年既時勢，唔係公價post都預要比人壓小小

risk都係得17 真係有d少

expected salary寫range係最on9
18-20k 姐係18k, HR再壓1k, 得17k好正常
覺得自己夠料就下次直接寫20k
想講價就直接同佢講有第2個offer出20k大佢, 無其他方法

係咪呢，我覺得18-20都低，呢類工要你數學好，finance 好，programming 好，accounting 好，乜7都要識

唔寫range 寫expected salary only

明白，多謝 ching

巴打公開試成績都幾好應該
17 真係唔係幾接受到
你自己諗
入行先定人工為上
我就覺得應該入先
除非有其他interview係手

不嬲都係開高D等佢壓
不過香港的大學生剩係識暴動 好難有人請

Risk 都有好多種 operational /credit /market /interest rate & liquidity

東亞 / 大新retail risk ard係17k
boc 今年gt 即係am（ interest rate risk ) 都係19k

如果你外資行 market risk 得17k 咁就underpaid 了

多謝師兄終於有個 standard 做比較，問多句，上面嘅數字係*12定*13

認真問，銀行工會唔會睇 dse 分

同佢講底線18K, 一點都不能少

Boc好似得12 其他我都唔sure 不過如果係wholesale

credit / market risk 就去馬啦 junior risk 位好罕有 唔計gtmt

多謝師兄

睇你o唔ok姐, 價就預左冇得講, 開左價你當自己reject左, 佢accept就當係你bonus

如果佢比個價真係好西, 你又唔想去的話, 我建議你即刻accept, 之後推到佢話report duty先簽約, 之後no show玩9佢

大佢有其他工作

邊間行咁良心請fg back office 都出18

個人黎講，例如一萬，我會寫14000, 心裡有數12000 ok

同埋睇你自己係FG 定有冇經驗，而家份工等等，轉工，最少都20隻，冇都唔駛諗，咁當然，都要睇你自己

我發現唔算 risk management

咁既情況 有得做已經好好啦

用返熊貓同袋鼠果句

難聽啲講 你唔做 大把人做

冇可能17k
15k就差唔多
年年fg都當自己好馨香獅子開大口
你新人開20k包埋陪老世上床？
醜字唔識寫

咪即係modelling?

如果你有offer係手不妨再諗，唔好因為有d人會問你憑咩叫價就太動搖笑撚左

不過如果你真係有幾份都係16k就停左，你都可以諗下雖然你可能有能力但而家成個環境麻麻，會唔會考慮做住先，可能係幾份16k左右既工入面揀住份安全d既做住先

不過如果真係好想叫高d，都建議可以好似其他巴打咁分享，試探下佢可唔可以probation完之後review，聽唔少呢d case但的確就算佢話可以都唔一定有就真

同佢講 我值19k 你俾17k我 你無野下話

yes

做Stress Test 喎 叻仔

係，唔包生仔，可能會凍薪

點會睇
你三大爆4佢理得你dse幾多分咩

btw, 我係絲

記住, 就算in完覺得 唔對路/唔想去/唔到價, 都係要Accept左Offer先

拖到last mins先簽約, 簽約時當然要no show啦

打工仔團結D, no show多幾個, D HR知道自己西過頭先會調整下

想問credit risk咩team會比較有優勢

唔識分，有邊幾條 team

接左火棒先啦啲個時勢...

(有其他offer 再踢)

我諗應該係 東亞或者大新

一份17k 既工要in咁多人
on99.

以前入行嘅時候要倒貼 俾少少錢學個經驗

係 ar, 所以我先提早上嚟問

放心都得，因為開呢個價唔會有人請

講緊依份工將來輕輕鬆鬆夠經驗就上到4-50k

可能真係有機 你最好問下佢會唔會過左prob 再有salary review加番上1k

我3年前refer 個fd入都開17.... 大貓

試過話要時間考慮 最後比左一日時間我諗
點會一定要即刻答呢其實

你問吓在場其他係銀行業做嘅人就知
當然中資外資個價會有波動
但一原行升到senior位，叫40-50跳出去都係輕鬆

故事純屬ff, 未有 offer, 但對抗 hr 壓價係每一位打工仔嘅責任

其實真心係，大部份時間合約未生效你都可以唔返工，就算生效左你都可以即日走

如果本身無工返，絕對可以去呃7日糧，只要果7日內唔好簽D不平等條約就ok

咪理條友，16分入到東華nurse 3x k ，關乜事

Risk 係back office 算好既field，個path 應該唔錯

同HR 講價係一門學問，但做乜都好你一定要有OFFER 先有得同人地玩
因為你心態上唔洗比人食住，你自己都有自信d, 同埋d hr 見你有offer 又會睇高你一線 緊張d,好似溝女咁姐伙見條女多仔圍你都著緊d

所以呢份直接拎offer 咪煩。同時之後狂搵工（最好番工前搵到啦，但probation 之前都ok)
之後見工問你全部話expect 20, in 到咁上下見到對方想proceed 你就開始放風吹自己岩岩有offer 係18~19 不過未必鐘意份工之類啦自己吹下唔好比人覺得自己剩係貪錢

利申用呢d 招由25>30>45

當年我講拎住細公司22k offer
但係我好想入貴公司 因為大公司加多福利同交通方便

最後20k 兩日內請咗

咩bank? 做住先 我第一份係top tier ibank 做contract 仔仲低過你 之後一年perm 加左double

Credit Risk 其實係mo 因為成日要同fo comm credit risk 入面既loan approval 成日都要屌rm 大部分時間可以準時走 所以真係幾撚正 雖然你係砌model

真正既bo 應該係ops hr ia 個堆成日比人恥笑既dept

講真 呢句好撚慘

你估佢會比17K你？#haha#

Hr：15k，做唔做？

樓主做modelling 唔sure 個role 係點

Intern 做過ops 既project man，無path 可言

要你即刻答？你咪屌柒佢囉

無錯
最易呃fg
個post係大行根本就無哂headcount
比你起薪高少少
當你一做慣左就發現同大行差異咁大
就唔夠薑轉行
就繼續年年+2%留隻狗

Ok woh

識咩skill 可以做到modelling 咁厲害？係要識咩program？python？樓主自學定係大學有學？想了解吓

5,10,15,20

有手足做YouTube channel 打國際線撐得好辛苦

快D幫忙分享出去

講你有其他offer
舊年HR聽到叫我send proof 傻的嗎
我cap左shortlisted 嘅email 俾佢
佢即刻俾翻我expected salary
最好搵啲唔同行嘅offer 大佢
佢唔熟行情嘅無咁串

如果係agent 就set deadline逼下佢

今晚how much

讀完，背完，考完，完

大把人驚死唔請你 我有朋友第一份工發燒都照返工 驚比人炒咁
依家換左新工醒幾多 終於肯射波 新仔驚都唔係唔合理既 唔好屌佢啦

On9

字都唔識真係會請你?

其實你講左expectation，佢又直接出offer，你就唔好期望有價講

如果佢係試你底線唔會講到咁死

Hr仰用黎屌，唔係用黎求

唔洗講價，俾唔到即刻走
講黎都廢撚事

你都on9
仲on9過話依個時勢有得返工已經好好

照Accept offer拖下佢，最好拖到report duty，等佢遲D先有人用

每個位本身都會有個Range
但fg難啲justify點解唔係個range入面既min pay

老實講，咩價係睇供求
佢唔請你既話，係咪好易揾到其他人取代你，係既話你無牙力
你比佢拒絕會唔會有其他工比到offer你

利申：有請過人
利申2：之前有headhunt揾我見工，我知果間公司in左半年都請唔到啱既人，in果陣一見到我就雙眼發光（我個profile稀有），我老虎蟹都咬盡啦，講到其實麻麻地興趣，而家間公司又好好唔想走，之後個GM親自打黎同我傾幾次電話，長途電話又有，MSG我又有，北京HR就打黎幾次，係咁email說我，兩邊都係咁Sell我，結果拉鋸兩星期，加左唔少人工，證明佢地係有誠意請我去做。
結論：你要令自己係稀少種

原來係高手
Fg做到risk

咁公司就唔值得有呢個人

東華nursing同hku nursing
你可以話都一定入到護理界
但係你會請邊個？

未計risk opening 同 nurse opening差幾遠
我叫樓主珍惜offer有咩問題

所以睇佢take唔take囉佢出到亦唔代表佢會出可能係公司覺得佢唔值。當然佢都可以覺得自己值得更好，reject offer。我自己搵工就企硬一個數，少500都唔得除非超想做啦

Hku nursing 出曬名麻麻地... 一定入到早d遲d拎offer有乜關係反正nurse 個path 都唔會有分別

個重點係dse幾分同個人fg值幾多有乜關係，退後一步係咪要睇下中學band 幾... 你有你既point fg有無議價能力，但dse幾分絕對無乜關係

本地中小型銀行黎講

除左 MT 有固定 package 外
其他post 都係有價講，1K 根本唔係錢，反正又唔係我比，傾價錢最重要睇你本身份工嘅 package 而加上去，就算本身 under pay + 識人 都好難加 40% 以上，fg 要反價真心有難度。

不過 HR 壓價係 ISO 流程，如果減你 1K 咁少真係好輕手了，真係咁好彩建議你 accept offer。出黎做野要學埋點比位人地走。

有師兄講話 accept offer 然後 no show，大忌，整臭晒自己個名。

其他師兄講試用期後 review 人工，可以一試但唔係間間有，況且返得三個月都唔會有咩傑出表現，加唔得幾多。

另外 risk 有 d 專業試，睇下有冇 study leave, 考完有冇獎金仲實際。

假期唔駛諗去傾了，邊個 ranking 有幾多日定晒，例如：asst manager - VP 有 20 日, SVP 以上 有 24 日，銀行算多假了，好多仲有 birthday leave。

拿，唔係話你講錯
但我諗無咩人會認同bank talent 個program係公道......

你咁講
肯定你有D skill 其他人
取代唔到你

FG 個價定左, 你講唔到價

除非你自覺條件好標青，如果唔係咁既時勢，FG實在無咩籌碼拿到出來
頂多request過左probation做一次salary review

幾年前得15k pm，仲要揾agent 請

我聽返嚟係輕輕鬆鬆上到mgr有70k pm，考埋cfa同frm，唔知真定假，知有有會計人做1年local audit轉咗做risk，咩risk無講，bank 環境好，仲準時收工，佢話係肥缺既話

或者我再 on9 小小問多條問題，銀行 grading 人工會點升？
17->20(associate)->25(AVP)-> ？？？？
大概係呢個數？我知上網會有講幾錢，但我見個 range 好大，如果我3，4年升一級，大概加幾多

點會咁小

睇乜行啦，香中外資邊有得比，even 港資 AM grade 都肯定有3寫字

有機會就轉外資/ibank啦，vp grade 應該無100 都7/80k

我真係唔熟市價，多謝 ching

銀行唔同 big4
中小型銀行黎講
除左入職時人工同 ranking 有點關係外
之後都無咩大關係
所以會出現同 ranking 但人工爭好遠情況

每年會加人工，Back Office 唔升職最多加 3-4%
升職好多時都加唔到 10%
除左 MT 或者老闆好睇你
否則你預做 3-4 年跳一跳
人工會上得快好多

難，太多人做爛市

係, 成個post都奴性好重，先比人係咁壓價
13/14/15k咁無尊嚴做黎做咩

175個正評，屌你老母奴性重撚到

當場屌佢老母啦

咪係 fg無25k都唔好accept

唔會 by銀行佬

accept完offer寄埋約黎 埋門一腳同佢講有更好offer

睇漏左係fg
Fg除非太低，唔係可以拎左offer再見其他
我自己本身做it, 班hr好興話你某一方面既經驗唔撚夠壓價，通常講親依d廢話我都

當年fg有間公司開22k都即刻起身走人

咁講啦，睇市價食飯
好似it咁12-15 侮辱性賤格可以即刻reject
16-18低少少可以accept左先，有其他offer即走
得罪講句10個hr 10個西，無謂曬時間講價

Fg 入應該係公價

當年連埋我3個fg入 team
人工一樣

屌鳩佢識唔識字
寫明18-20
仲夠膽開17

Btw 樓主有份工揸手？

大學讀咩科？
問你咩問題？

你人工咁寫 佢緊係壓到最低
不如你直接寫20k好過啦

又可以block 多個

稀少？係咪講緊頭髮

認真回覆就咪玩膠

咁可唔可以透露少少乜嘢稀少？咩field？識咩skills？學歷？識啲咩咁厲害，講到非請不可咁

呢啲百搭句 傻仔先信
讀大學同中學grad做幾年一樣起薪
當我狗呀？
你話諗長遠 大撚把一世唔會30k
歸屬感？ 收皮啦 老細概本無當過你係寶
一年加1/2k以為自己前途好好
香港老板就係咁撚賤

舊公司做到成隻狗咁，年尾加一千蚊人工俾我仲話已經好好，話我急功近利，但相反班契仔做輕鬆野有得升職tim
到我走就話加多少少留係度啦樹大好遮陰，我叫佢你俾到我出面個offer先講野啦，即刻收左佢皮